@prefix dc-penze:            <http://linked.cssz.cz/dataset/penze/> .
@prefix def-dc-penze:        <http://linked.cssz.cz/ontology/dataset-definitions/penze#> .
@prefix metadata-dc-penze:   <http://linked.cssz.cz/ontology/metadata/penze#> .
@prefix qb:                  <http://purl.org/linked-data/cube#> .

@prefix ybs:   <http://linked.cssz.cz/resource/yearbook-section/> .
@prefix ybs-onto:   <http://linked.cssz.cz/ontology/yearbook-sections/> .

@prefix age:   <http://linked.opendata.cz/generated/resource/age/> .
@prefix qua:   <http://linked.opendata.cz/generated/resource/quantile/> .
@prefix ran:   <http://linked.opendata.cz/generated/resource/range/> .

@prefix pen:   <http://linked.cssz.cz/resource/pension-kind/> .
@prefix pencan:   <http://linked.cssz.cz/resource/pension-cancellation-reason/> .
@prefix dis:   <http://linked.cssz.cz/resource/disability-level/> .
@prefix dischange:   <http://linked.cssz.cz/resource/disability-change-reason/> .

@prefix sdmx-code:         <http://purl.org/linked-data/sdmx/2009/code#> .
@prefix sdmx-subject:    <http://purl.org/linked-data/sdmx/2009/subject#> .
@prefix sdmx-attribute:  <http://purl.org/linked-data/sdmx/2009/attribute#> . 

@prefix rdf:      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:     <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl:      <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix skos:     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix foaf:     <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix scovo:    <http://purl.org/NET/scovo#> .
@prefix void:     <http://rdfs.org/ns/void#> .
@prefix vcard:    <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .
@prefix xsd:      <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/>.

metadata-dc-penze:yearbookSection a rdf:Property ;
  rdfs:subPropertyOf dcterms:source ;
  rdfs:domain qb:DataSet ;
  rdfs:range ybs-onto:YearbookSection ;
  rdfs:comment "Kapitola ročenky z oblasti důchodového pojištění ČSSZ, ve které jsou obsažena zdrojová data datové kostky."@cs,
               "Section of the pension statistics yearbook published by the Czech Social Security Administration which contains tje source data of the data cube." .
  
####### 5

dc-penze:obyvatelstvo-podle-kraju a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Numbers of citizens in regions of Czech Republic"@en, "Počet obyvatel v krajích České republiky"@cs ;
  rdfs:label "Numbers of citizens in regions of Czech Republic"@en, "Počet obyvatel v krajích České republiky"@cs ;
  dcterms:description "Numbers of citizens by year, region of Czech Republic and sex"@en,
    "Počet obyvatel podle roku, kraje České republiky a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Numbers of citizens by year, region of Czech Republic and sex"@en,
    "Počet obyvatel podle roku, kraje České republiky a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.1, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:obyvatelstvo-podle-kraju ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_inhabitants_according_to_regions_2008, ybs:S_Number_of_inhabitants_according_to_regions_2009, ybs:S_Number_of_inhabitants_according_to_regions_2010 .

dc-penze:obyvatelstvo-podle-veku a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Numbers of citizens based on age"@en, "Počet obyvatel ve věkových skupinách"@cs ;
  rdfs:label "Numbers of citizens based on age"@en, "Počet obyvatel ve věkových skupinách"@cs ;
  dcterms:description "Numbers of citizens based on age by year, age, and sex"@en,
    "Počet obyvatel ve věkových skupinách podle roku, věkové skupiny a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Numbers of citizens based on age by year, age, and sex"@en,
    "Počet obyvatel ve věkových skupinách podle roku, věkové skupiny a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.1, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:obyvatelstvo-podle-veku ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Age_structure_of_Czech_population_2008, ybs:S_Age_structure_of_Czech_population_2009, ybs:S_Age_structure_of_Czech_population_2010 .
  
dc-penze:relat-rozlozeni-populace a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Relative distribution of the population"@en, "Relativní rozložení populace"@cs ;
  rdfs:label "Relative distribution of the population"@en, "Relativní rozložení populace"@cs ;
  dcterms:description "Relative distribution of the population by year and group"@en,
    "Relativní rozložení populace podle roku a skupiny"@cs ;
  rdfs:comment "Relative distribution of the population by year and group"@en,
    "Relativní rozložení populace podle roku a skupiny"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.1, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:relat-rozlozeni-populace ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Relative_distribution_of_population_2008, ybs:S_Relative_distribution_of_population_2010 .

dc-penze:srovnani-vekoveho-slozeni-obyvatel-v-letech a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Comparison of numbers of citizens based on age"@en, "Srovnání počtu obyvatel ve věkových skupinách"@cs ;
  rdfs:label "Comparison of numbers of citizens based on age"@en, "Srovnání počtu obyvatel ve věkových skupinách"@cs ;
  dcterms:description "Comparison of numbers of citizens based on age by year, age, and sex"@en,
    "Srovnání počtu obyvatel ve věkových skupinách podle roku, věkové skupiny a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Comparison of numbers of citizens based on age by year, age, and sex"@en,
    "Srovnání počtu obyvatel ve věkových skupinách podle roku, věkové skupiny a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.1, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:srovnani-vekoveho-slozeni-obyvatel-v-letech ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Comparison_of_age_structure_of_population_2008,
                                    ybs:S_Comparison_of_age_structure_of_population_2009,
                                    ybs:S_Comparison_of_age_structure_of_population_2010,
                                    ybs:S_Comparison_of_age_structure_of_population_2011,
                                    ybs:S_Comparison_of_age_structure_of_population_2012 .
  
###### 6 a 7


dc-penze:vyplacene-duchody-v-cr a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Number of pensions paid in the Czech Republic"@en, "Počet vyplacených důchodů v České republice"@cs ;
  rdfs:label "Number of pensions paid in the Czech Republic"@en, "Počet vyplacených důchodů v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Number of pensions paid in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Počet vyplacených důchodů podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Number of pensions paid in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Počet vyplacených důchodů podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:vyplacene-duchody-v-cr ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_paid-out_pensions_2008, ybs:S_Number_of_paid-out_pensions_2009, ybs:S_Number_of_paid-out_pensions_2010 .

dc-penze:duchodci-v-cr a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Numbers of pensioners in the Czech Republic"@en, "Počet důchodců v České republice"@cs ;
  rdfs:label "Numbers of pensioners in the Czech Republic"@en, "Počet důchodců v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Numbers of pensioners in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Počet důchodců v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Numbers of pensioners in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Počet důchodců v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:duchodci-v-cr ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_pensioners_2008, ybs:S_Number_of_pensioners_2009, ybs:S_Number_of_pensioners_2010 .
  
dc-penze:nove-priznane-duchody-v-cr a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Number of newly granted pensions in the Czech Republic"@en, "Počet nově přiznaných důchodů v České republice"@cs ;
  rdfs:label "Number of newly granted pensions in the Czech Republic by year"@en, "Počet nově přiznaných důchodů v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Number of newly granted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Počet nově přiznaných důchodů v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Number of newly granted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Počet nově přiznaných důchodů v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:nove-priznane-duchody-v-cr ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_newly_awarded_pensions_2008, ybs:S_Number_of_newly_awarded_pensions_2009, ybs:S_Number_of_newly_awarded_pensions_2010 .

dc-penze:vydaje-na-duchody-od-roku-1996 a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Costs on pensions since 1996 in the Czech Republic"@en, "Výdaje na důchody od roku 1996"@cs ;
  rdfs:label "Costs on pensions since 1996 in the Czech Republic"@en, "Výdaje na důchody od roku 1996"@cs ;
  dcterms:description "Costs on pensions since 1996 in the Czech Republic by year and kind of pension"@en,
    "Výdaje na důchody od roku 1996 podle roku a druhu penze"@cs ;
  rdfs:comment "Costs on pensions since 1996 in the Czech Republic by year and kind of pension"@en,
    "Výdaje na důchody od roku 1996 podle roku a druhu penze"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:vydaje-na-duchody-od-roku-1996 ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Development_of_pension_costs_since_1996_2008, ybs:S_Development_of_pension_costs_since_1996_2009, ybs:S_Development_of_pension_costs_since_1996_2010 .
  
dc-penze:vydaje-na-duchody-v-cr a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Costs on pensions in the Czech Republic"@en, "Výdaje na důchody"@cs ;
  rdfs:label "Costs on pensions in the Czech Republic"@en, "Výdaje na důchody"@cs ;
  dcterms:description "Costs on pensions in the Czech Republic by year and kind of pension"@en,
    "Výdaje na důchody podle roku a druhu penze"@cs ;
  rdfs:comment "Costs on pensions in the Czech Republic by year and kind of pension"@en,
    "Výdaje na důchody podle roku a druhu penze"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:vydaje-na-duchody-v-cr ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Pension_benefit_costs_2008,
                                    ybs:S_Pension_benefit_costs_2009,
                                    ybs:S_Pension_benefit_costs_2010,
                                    ybs:S_Pension_benefit_costs_2011,
                                    ybs:S_Pension_benefit_costs_2012 .
  
dc-penze:rozlozeni-souboru-duchodcu-podle-vyse-duchodu-v-kvantilovem-vyjadreni a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Monthly pensions in the Czech Republic"@en, "Měsíční výše důchodů"@cs ;
  rdfs:label "Monthly pensions in the Czech Republic"@en, "Měsíční výše důchodů"@cs ;
  dcterms:description "Monthly pensions in the Czech Republic by year, quantil and kind of pension"@en,
    "Měsíční výše důchodů podle roku, kvantilu a druhu penze"@cs ;
  rdfs:comment "Monthly pensions in the Czech Republic by year, quantil and kind of pension"@en,
    "Měsíční výše důchodů podle roku, kvantilu a druhu penze"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:rozlozeni-souboru-duchodcu-podle-vyse-duchodu-v-kvantilovem-vyjadreni ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Pension_amounts_expressed_in_terms_of_quantiles_2008, ybs:S_Pension_amounts_expressed_in_terms_of_quantiles_2010 .
  
dc-penze:prum-delka-pobirani-s-duchodu a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Average length of the pension"@en, "Průměrná délka pobírání starobního důchodu"@cs ;
  rdfs:label "Average length of the pension"@en, "Průměrná délka pobírání starobního důchodu"@cs ;
  dcterms:description "Average length of the pension by year when it ended and sex"@en,
    "Průměrná délka pobírání starobního důchodu podle roku zániku a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Average length of the pension by year when it ended and sex"@en,
    "Průměrná délka pobírání starobního důchodu podle roku zániku a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:prum-delka-pobirani-s-duchodu ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Development_of_average_length_of_time_of_receiving_the_old-age_pension_2011 .
  
#### 8.01  


dc-penze:duchodci-prehled-cr a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Total numbers of pensioners, average amount of pensions and average age of pensioners in the Czech Republic"@en, "Celkový počet důchodců, průměrná výše důchodu a průměrný věk důchodců v České republice"@cs ;
  rdfs:label "Total numbers of pensioners, average amount of pensions and average age of pensioners in the Czech Republic"@en, "Celkový počet důchodců, průměrná výše důchodu a průměrný věk důchodců v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Total numbers of pensioners, average amount of pensions and average age of pensioners by year, kind of pension and sex"@en,
    "Celkový počet důchodců, průměrná výše důchodu a průměrný věk důchodců podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Total numbers of pensioners, average amount of pensions and average age of pensioners by year, kind of pension and sex"@en,
    "Celkový počet důchodců, průměrná výše důchodu a průměrný věk důchodců podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:duchodci-prehled-cr ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_pensioners_according_to_regions_2008, ybs:S_Number_of_pensioners_according_to_regions_2010 .

dc-penze:duchodci-v-krajich a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Total numbers of pensioners in regions of Czech Republic"@en, "Celkový počet důchodců v krajích České republiky"@cs ;
  rdfs:label "Total numbers of pensioners in regions of Czech Republic"@en, "Celkový počet důchodců v krajích České republiky"@cs ;
  dcterms:description "Total numbers of pensioners, average amount of pensions and average age of pensioners by year, kind of pension, region of Czech Republic and sex"@en,
    "Celkový počet důchodců, průměrná výše důchodu a průměrný věk důchodců podle roku, druhu penze, kraje České republiky a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Total numbers of pensioners, average amount of pensions and average age of pensioners by year, kind of pension, region of Czech Republic and sex"@en,
    "Celkový počet důchodců, průměrná výše důchodu a průměrný věk důchodců podle roku, druhu penze, kraje České republiky a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:duchodci-v-krajich ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_pensioners_according_to_regions_2008, ybs:S_Number_of_pensioners_according_to_regions_2010 .

##### 8.02


dc-penze:duchody-dle-veku a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Numbers of paid pensions in the Czech Republic according to age"@en, "Počet vyplacených důchodů v České republice dle věkové kategorie"@cs ;
  rdfs:label "Numbers of paid pensions in the Czech Republic according to age"@en, "Počet vyplacených důchodů v České republice dle věkové kategorie"@cs ;
  dcterms:description "Numbers of paid pensions in the Czech Republic by year, age, kind of pension and sex"@en,
    "Počet vyplacených důchodů v České republice podle roku, druhu penze, věkové kategorie a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Numbers of paid pensions in the Czech Republic by year, age, kind of pension and sex"@en,
    "Počet vyplacených důchodů v České republice podle roku, druhu penze, věkové kategorie a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:duchody-dle-veku ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_pensions_according_to_age_2008, ybs:S_Number_of_pensions_according_to_age_2010 .
  
dc-penze:prum-vek-duchodce-dle-druhu-duchodu a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Average age of pensioners in the Czech Republic"@en, "Průměrný věk důchodce v České republice"@cs ;
  rdfs:label "Average age of pensioners in the Czech Republic"@en, "Průměrný věk důchodce v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Average age of pensioners in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Průměrný věk důchodce v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Average age of pensioners in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Průměrný věk důchodce v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:prum-vek-duchodce-dle-druhu-duchodu ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_pensions_according_to_age_2008, ybs:S_Number_of_pensions_according_to_age_2010 .

##### 8.03

dc-penze:vyplacene-duchody-dle-vyse a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Numbers of paid pensions in the Czech Republic according to monthly pension"@en, "Počet vyplacených důchodů v České republice dle měsíční výše důchodu"@cs ;
  rdfs:label "Numbers of paid pensions in the Czech Republic according to monthly pension"@en, "Počet vyplacených důchodů v České republice dle měsíční výše důchodu"@cs ;
  dcterms:description "Numbers of paid pensions in the Czech Republic by year, kind of pension, monthly pension and sex"@en,
    "Počet vyplacených důchodů v České republice podle roku, druhu penze, měsíční výše důchodu a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Numbers of paid pensions in the Czech Republic by year, kind of pension, monthly pension and sex"@en,
    "Počet vyplacených důchodů v České republice podle roku, druhu penze, měsíční výše důchodu a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:vyplacene-duchody-dle-vyse ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_pensions_according_to_monthly_amount_of_pension_2008, ybs:S_Number_of_pensions_according_to_monthly_amount_of_pension_2010 .
  
dc-penze:prum-vyse-duchodu-podle-druhu-duchodu a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Average amount of pensions in the Czech Republic"@en, "Průměrná výše důchodu v České republice"@cs ;
  rdfs:label "Average amount of pensions in the Czech Republic"@en, "Průměrná výše důchodu v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Average amount of pensions in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Průměrná výše důchodu v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Average amount of pensions in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Průměrná výše důchodu v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:prum-vyse-duchodu-podle-druhu-duchodu ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_pensions_according_to_monthly_amount_of_pension_2008, ybs:S_Number_of_pensions_according_to_monthly_amount_of_pension_2010 .


##### 9.01

dc-penze:nove-priznane-duchody-dle-veku a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Numbers of newly granted pensions in the Czech Republic according to age"@en, "Počet nově přiznaných důchodů v České republice dle věkové kategorie"@cs ;
  rdfs:label "Numbers of newly granted pensions in the Czech Republic according to age"@en, "Počet nově přiznaných důchodů v České republice dle věkové kategorie"@cs ;
  dcterms:description "Numbers of newly granted pensions in the Czech Republic by year, age, kind of pension and sex"@en,
    "Počet nově přiznaných důchodů v České republice podle roku, druhu penze, věkové kategorie a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Numbers of newly granted pensions in the Czech Republic by year, age, kind of pension and sex"@en,
    "Počet nově přiznaných důchodů v České republice podle roku, druhu penze, věkové kategorie a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:nove-priznane-duchody-dle-veku ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_new_pensions_according_to_age_2008, ybs:S_Number_of_new_pensions_according_to_age_2009, ybs:S_Number_of_new_pensions_according_to_age_2010 .
  
dc-penze:prum-vek-u-nove-priznanych-duchodu-dle-druhu a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Average age of pensioners with newly granted pensions in the Czech Republic"@en, "Průměrný věk u nově přiznaných důchodů v České republice"@cs ;
  rdfs:label "Average age of pensioners with newly granted pensions in the Czech Republic"@en, "Průměrný věk u nově přiznanáých důchodů v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Average age of pensioners with newly granted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Průměrný věk u nově přiznanáých důchodů v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Average age of pensioners with newly granted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Průměrný věk u nově přiznanáých důchodů v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:prum-vek-u-nove-priznanych-duchodu-dle-druhu ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_new_pensions_according_to_age_2008, ybs:S_Number_of_new_pensions_according_to_age_2009, ybs:S_Number_of_new_pensions_according_to_age_2010 .

##### 9.02

  
dc-penze:nove-priznane-duchody-dle-vyse-duchodu a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Numbers of newly granted pensions in the Czech Republic according to monthly pension"@en, "Počet nově přiznaných důchodů v České republice dle měsíční výše důchodu"@cs ;
  rdfs:label "Numbers of newly granted pensions in the Czech Republic according to monthly pension"@en, "Počet nově přiznaných důchodů v České republice dle měsíční výše důchodu"@cs ;
  dcterms:description "Numbers of newly granted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension, monthly pension and sex"@en,
    "Počet nově přiznaných důchodů v České republice podle roku, druhu penze, měsíční výše důchodu a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Numbers of newly granted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension, monthly pension and sex"@en,
    "Počet nově přiznaných důchodů v České republice podle roku, druhu penze, měsíční výše důchodu a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:nove-priznane-duchody-dle-vyse-duchodu ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_new_pensions_according_to_amount_of_pension_2008, ybs:S_Number_of_new_pensions_according_to_amount_of_pension_2010 .
  
dc-penze:prum-vyse-duchodu-u-nove-priznanych-duchodu-podle-druhu-duchodu a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Average amount of pensions of pensioners with newly granted pensions in the Czech Republic"@en, "Průměrná výše důchodů v Kč u nově přiznanáých důchodů v České republice"@cs ;
  rdfs:label "Average amount of pensions of pensioners with newly granted pensions in the Czech Republic"@en, "Průměrná výše důchodů v Kč u nově přiznanáých důchodů v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Average amount of pensions of pensioners with newly granted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Průměrná výše důchodů v Kč u nově přiznanáých důchodů v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Average amount of pensions of pensioners with newly granted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Průměrná výše důchodů v Kč u nově přiznanáých důchodů v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:prum-vyse-duchodu-u-nove-priznanych-duchodu-podle-druhu-duchodu ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_new_pensions_according_to_amount_of_pension_2008, ybs:S_Number_of_new_pensions_according_to_amount_of_pension_2010 .
  

##### 9.03

  
dc-penze:nove-priznane-duchody-dle-osobniho-vymerovaciho-zakladu a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Numbers of newly granted pensions in the Czech Republic according to personal assessment base"@en, "Počet nově přiznaných důchodů v České republice dle osobního vyměřovacího základu"@cs ;
  rdfs:label "Numbers of newly granted pensions in the Czech Republic according to personal assessment base"@en, "Počet nově přiznaných důchodů v České republice dle osobního vyměřovacího základu"@cs ;
  dcterms:description "Numbers of newly granted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension, personal assessment base and sex"@en,
    "Počet nově přiznaných důchodů v České republice podle roku, druhu penze, osobního vyměřovacího základu a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Numbers of newly granted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension, personal assessment base and sex"@en,
    "Počet nově přiznaných důchodů v České republice podle roku, druhu penze, osobního vyměřovacího základu a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:nove-priznane-duchody-dle-osobniho-vymerovaciho-zakladu ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_pensions_according_to_personal_assessments_base_2008, ybs:S_Number_of_pensions_according_to_personal_assessments_base_2010 .
  
dc-penze:prum-vyse-osobniho-vymerovaciho-zakladu-u-nove-priznanych-duchodu-podle-druhu-duchodu a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Average amount of personal assessment base of pensioners with newly granted pensions in the Czech Republic"@en, "Průměrná výše osobního vyměřovacího základu u nově přiznanáých důchodů v České republice"@cs ;
  rdfs:label "Average amount of personal assessment base of pensioners with newly granted pensions in the Czech Republic"@en, "Průměrná výše osobního vyměřovacího základu u nově přiznanáých důchodů v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Average amount of personal assessment base of pensioners with newly granted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Průměrná výše osobního vyměřovacího základu u nově přiznanáých důchodů v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Average amount of personal assessment base of pensioners with newly granted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension and sex"@en,
    "Průměrná výše osobního vyměřovacího základu u nově přiznanáých důchodů v České republice podle roku, druhu penze a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:prum-vyse-osobniho-vymerovaciho-zakladu-u-nove-priznanych-duchodu-podle-druhu-duchodu ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Number_of_pensions_according_to_personal_assessments_base_2008, ybs:S_Number_of_pensions_according_to_personal_assessments_base_2010 .

###### 10

dc-penze:zanikle-duchody a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Numbers of defuncted pensions in the Czech Republic"@en, "Počet zaniklých důchodů v České republice "@cs ;
  rdfs:label "Numbers of defuncted pensions in the Czech Republic"@en, "Počet zaniklých důchodů v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Numbers of defuncted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension, reason of defunct and sex"@en,
    "Počet zaniklých důchodů v České republice podle roku, druhu penze, statistického důvodu zániku a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Numbers of defuncted pensions in the Czech Republic by year, kind of pension, reason of defunct and sex"@en,
    "Počet zaniklých důchodů v České republice podle roku, druhu penze, statistického důvodu zániku a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:zanikle-duchody ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Summary_of_number_of_expired_pensions_according_to_kind_of_expiration_2008,
                                    ybs:S_Summary_of_number_of_expired_pensions_according_to_kind_of_expiration_2009,
                                    ybs:S_Summary_of_number_of_expired_pensions_according_to_kind_of_expiration_2010 .

###### 11

dc-penze:invalidita a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Numbers of newly granted disability pensions in the Czech Republic"@en, "Počet nově přiznaných invalidních důchodů v České republice "@cs ;
  rdfs:label "Numbers of newly granted disability pensions in the Czech Republic"@en, "Počet nově přiznaných invalidních důchodů v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Numbers of newly granted disability pensions in the Czech Republic by year, kind of pension, diagnosis according to WHO, age and sex"@en,
    "Počet nově přiznaných invalidních důchodů v České republice podle roku, druhu penze, skupiny diagnóz dle WHO, věkové skupiny a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Numbers of newly granted disability pensions in the Czech Republic by year, kind of pension, diagnosis according to WHO, age and sex"@en,
    "Počet nově přiznaných invalidních důchodů v České republice podle roku, druhu penze, skupiny diagnóz dle WHO, věkové skupiny a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:invalidita ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Summary_of_newly_awarded_disability_pensions_according_to_age_and_WHO_diagnosis_group_2008,
                                    ybs:S_Summary_of_newly_awarded_disability_pensions_according_to_age_and_WHO_diagnosis_group_2009,
                                    ybs:S_Summary_of_newly_awarded_disability_pensions_according_to_age_and_WHO_diagnosis_group_2010 .

###### 12

dc-penze:zmeny-mezi-stupni-invalidniho-duchodu a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Numbers of granted disability pensions in the Czech Republic"@en, "Počet vyplácených invalidních důchodů v České republice "@cs ;
  rdfs:label "Numbers of granted disability pensions in the Czech Republic"@en, "Počet vyplácených invalidních důchodů v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Numbers of newly granted disability pensions in the Czech Republic by year, kind of pension, diagnosis according to WHO, age and sex"@en,
    "Počet vyplácených invalidních důchodů v České republice podle roku, druhu penze, statistického důvodu změny invalidního důchodu a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Numbers of newly granted disability pensions in the Czech Republic by year, kind of pension, diagnosis according to WHO, age and sex"@en,
    "Počet vyplácených invalidních důchodů v České republice podle roku, druhu penze, statistického důvodu změny invalidního důchodu a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:zmeny-mezi-stupni-invalidniho-duchodu ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Summary_of_changes_between_degrees_of_disability_pension_2010 .

###### Kraje a okresy

dc-penze:duchodci-v-cr-krajich-okresech a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Total numbers of pensioners in regions and districts of Czech Republic"@en, "Celkový počet důchodců v krajích a okresech České republiky"@cs ;
  rdfs:label "Total numbers of pensioners in regions and districts of Czech Republic"@en, "Celkový počet důchodců v krajích a okresech České republiky"@cs ;
  dcterms:description "Total numbers of pensioners, average amount of pensions and average age of pensioners by year, kind of pension, region or district of Czech Republic and sex"@en,
    "Celkový počet důchodců, průměrná výše důchodu a průměrný věk důchodců podle roku, druhu penze, kraje nebo okresu České republiky a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Total numbers of pensioners, average amount of pensions and average age of pensioners by year, kind of pension, region or district of Czech Republic and sex"@en,
    "Celkový počet důchodců, průměrná výše důchodu a průměrný věk důchodců podle roku, druhu penze, kraje nebo okresu České republiky a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:duchodci-v-cr-krajich-okresech ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_N .

#### Grafy

dc-penze:casove-rady-grafy-1-6 a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Pensions and pensioners in the Czech Republic - various statistics"@en, "Důchody a důchodci v České republice - různé statistiky"@cs ;
  rdfs:label "Pensions and pensioners in the Czech Republic - various statistics"@en, "Důchody a důchodci v České republice - různé statistiky"@cs ;
  dcterms:description "Numbers of granted pensions, average amount of pensions, number of pensioners, average amount of granted pensions, number of pensioners with solo pension, average amount of granted solo pensions by year and sex"@en,
    "Počet vyplácených důchodů, průměrná výše důchodu v Kč, počet důchodců, průměrná výše důchodů vyplácená důchodcům v Kč, počet důchodců pobírajících sólo starobní důchod, průměrná výše vyplácených sólo starobních důchodů v Kč podle roku a pohlaví"@cs ;
  rdfs:comment "Numbers of granted pensions, average amount of pensions, number of pensioners, average amount of granted pensions, number of pensioners with solo pension, average amount of granted solo pensions by year and sex"@en,
    "Počet vyplácených důchodů, průměrná výše důchodu v Kč, počet důchodců, průměrná výše důchodů vyplácená důchodcům v Kč, počet důchodců pobírajících sólo starobní důchod, průměrná výše vyplácených sólo starobních důchodů v Kč podle roku a pohlaví"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:casove-rady-grafy-1-6 ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Annexes_2008, ybs:S_Annexes_2010 .
  
  
dc-penze:casove-rady-grafy-7-8 a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Number of granted early retirement pensions and expenditure on early retirement pensions in the Czech Republic"@en, "Počet vyplácených předčasných starobních důchodů, výdaje na předčasné starobní důchody v České republice"@cs ;
  rdfs:label "Number of granted early retirement pensions and expenditure on early retirement pensions in the Czech Republic"@en, "Počet vyplácených předčasných starobních důchodů, výdaje na předčasné starobní důchody v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Number of granted early retirement pensions and expenditure on early retirement pensions in the Czech Republic by year and pension kind"@en,
    "Počet vyplácených předčasných starobních důchodů, výdaje na předčasné starobní důchody podle druhu důchodu a roku"@cs ;
  rdfs:comment "Number of granted early retirement pensions and expenditure on early retirement pensions in the Czech Republic by year and pension kind"@en,
    "Počet vyplácených předčasných starobních důchodů, výdaje na předčasné starobní důchody podle druhu důchodu a roku"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:casove-rady-grafy-7-8 ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Annexes_2008, ybs:S_Annexes_2010 .
  
dc-penze:casove-rady-grafy-9 a qb:DataSet ;
  dcterms:title "Expenditure on pensions in the Czech Republic"@en, "Výdaje na starobní důchody v České republice"@cs ;
  rdfs:label "Expenditure on pensions in the Czech Republic"@en, "Výdaje na starobní důchody v České republice"@cs ;
  dcterms:description "Expenditure on pensions in the Czech Republic by year and pension kind"@en,
    "Výdaje na starobní důchody podle druhu důchodu a roku"@cs ;
  rdfs:comment "Expenditure on pensions in the Czech Republic by year and pension kind"@en,
    "Výdaje na starobní důchody podle druhu důchodu a roku"@cs ;
  dcterms:publisher <http://www.cssz.cz> ;
  dcterms:issued "2014-09-15"^^xsd:date ;
  dcterms:subject sdmx-subject:1.6, <http://dbpedia.org/resource/Czech_republic> ;
  qb:structure def-dc-penze:casove-rady-grafy-9 ;
  metadata-dc-penze:yearbookSection ybs:S_Annexes_2008, ybs:S_Annexes_2010 .
  
  


  